巴布亞新畿內亞駐港名譽領事支持香港修訂逃犯條例

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）《逃犯條例》修訂引起各方關注，巴布亞新幾內亞駐港名譽領事詹劍崙昨日表示，香港這次修例對世界各國來說都應該是好消息，事關各地都可以更有效率地將逃犯引渡回國，惠及的國家包括沒有與香港簽署長期協議的地方。

詹劍崙對香港文匯報說，有兩大論點支持修訂《逃犯條例》。這次建議修例一個重點是要做到「程序簡易化」，去除提交立法會的步驟，相信特首可以做到用常理的判斷去處理其他地方的移交申請，再加上有通過法院審理的「個人權利保障」、「程序保障」及提高移交門檻等符合國際標準的多重保障，相信公義會得到彰顯。

詹劍崙表示，現時香港與32個司法管轄區簽訂刑事事宜相互法律協助協定，及與其中的20個司法管轄區簽訂移交逃犯協定，而這些都是有效率的「長期安排」。

指現法例由中央授權

詹劍崙指，另外一個大家關心的重點是現時兩大條例都註明不包括香港與中國其他部分之間的移送。但需知道，此兩條條例的權力是中央人民政府賦予的，如果說中央沒權處理香港的逃犯移送，即是說中央授權香港去限制中央的權力，道理上根本說不通。事實上，《逃犯條例》第六條及《刑事事宜相互法律協助條例》第三十四條都有中央人民政府作出最後移交決定及權力凌駕香港政府的條文，當初條例不包括中國其他地方大有可能是為將來作出更簡易程序作為引子。

他認為，香港這次修例對世界各國來說都應該是好消息，事關各地都可以更有效率地將逃犯引渡回國，惠及的國家包括沒有與香港簽署長期協議的地方。

他說：「我作為領事當然也支持這次修改逃犯條例，剛巧這段時間也有香港的逃犯潛逃到巴布亞新幾內亞，我希望藉此推動巴新能與香港建立長期的緊密合作關係。」

我反而想知道邊個"逃犯"咁撚醒目，走佬去食人國

名譽領事

巴布亞新幾內亞駐港名譽領事詹劍崙

無人識你呀 咩撚國家

名譽領事即係俾錢就有得做

得垃圾國家出聲撐
唔怪得鯨子都唔好意思開名

金勞詹個仆街仔呀

詹劍崙兩年多前掛起了令人好奇的銜頭：巴布亞新幾內亞駐香港名譽領事。他解釋說，數年前經朋友介紹，獲巴國的外交部長委任此職，每年會赴巴國一次。領事館內有職員協助處理簽證申請，詹劍崙笑言：「呢度無乜工作，總之叫做有個喺香港嘅幫手做嘢」，其辦公桌上兩個電腦熒幕，均顯示着股市走勢。他又稱，上任時毋須宣誓效忠巴國，而選舉事務處亦沒有提到議員不許擔任外國領事，一旦當選會再決定是否留任此職。

好似某啲領事會入鄉隨俗改個中名官方名
英國大把例子

聽過呢個國家
想問下個國家係邊 同係香港有咩企業

詹培忠個仔啊....

其實連個國家本身都唔知係咪真係支持，可能係詹培忠個仔自己用個名譽領事銜頭出嚟9up

詹培忠個打靶仔

柒左 梳

歐盟美國反對
你個巴唔知咩摺埋彈開啦

屌點解會好意思真係登出嚟 你話真係嗰個國家本土嚟既領事都話呀，詹培忠個仔...

以為好似賀恩德個啲咁
改個咁好聽既名

其實你個推論合理嘅

James Colon 之類

阿豬阿狗都做得啦

屌你老味 連宣誓效忠都唔洗 咁都可以代表人地？

呢個係金撈詹個仆街仔嚟㗎

我知啦
岩岩柒左

咪搵哂啲第三世界國家撐囉
睇下笑唔笑死人

做乜鳩

其實有乜問題
比三千萬人民幣某D太平洋小國
整個領事代表團嚟撐修例都得呀

名譽領事係香港搵條友做，唔係正式外交官職，係無外交豁免權。

成件事好撚柒

你係好撚柒嗰隻

即係其他都唔支持

唔怪得李慧琼對著記者都唔講邊個領事，柒到唔撚咁講

快啲搵人去巴布亞問下當地政府是咪支持
（我認為黑金國唔buy呢味嘢）

可能食完個飯連人地國家名都唔撚記得tim

李慧諒真係好撚柒好心唔好講出黎啦

無人識你呀

高登駙馬爺都出得聲啦

食人族，生蕃

人唔笑狗都吠

巴拿馬總統呢？

我同佢有d交情

你隻船上殺人會唔會移交？(望到大嶼山中國水域)

你睇唔睇到出邊係邊度？

開埋名咪柒囉

試下叫胃鯨子講下係咪黑人

好撚油既位

柒撚到好似做fyp搵唔到sources 要用中學生份ies做source

樓主終於post返文匯報,以為你畀人炒咗

喂 真係唔知醜㗎喎

Kokoda Track 同日本仔去行，跟澳洲佬鬥快

垃圾國家

當年大東亞戰爭最前線

屌你老母咁樣都計

咁condom都得啦

老竇都坐過監 你哋冇人可以走得甩

有份提名曾俊華「入閘」的立法會前議員詹培忠之子、 金融服務界選委詹劍崙，決定跟隨金融服務界其他16名選委支持林鄭月娥。 參與聲明聯署的17名金融服務界選委....

仆街吖 當香港人弱智咁撚 開始有啲火滾

應該係金錢外交發功
d未發展國家應該會不斷發聲明支持架la
你地要人開名吖嘛

搭飛機可以行外交人員通道

睇返國家
有啲國家非執行公務唔可以

赤道幾內亞先喺非洲
呢個係印尼同澳洲之間嘅窮國

睇過本書好似係到六七十年代仲係未開化地方 全部土人

邊撚到話

文匯報呢兩三年咩事
幫政府得黎又插返刀
黨報要反了

任巴布亞新畿內亞駐港名譽領事 詹培忠兒子詹劍崙撐修例

冇人識你地wor
D二打六咪出黎柒ok？

打開google map都唔知係咩國家

人起朵你起朵

邊撚到黎

垃圾國家已經柒 仲要係名譽領事

條友攞嚟柒都有嘅